\documentclass{beamer}

\mode<presentation>
\usetheme{Rochester}
\usecolortheme{dove}
\setbeamercovered{dynamic}

\usepackage{graphicx}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{listings}
\usepackage{multicol}
\usepackage{color}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes, arrows}

\title[Engenharia de Software]{Introdução a Compiladores}

\author{Daniel Pimentel}

\institute[IFAL] {
  \includegraphics[scale=0.6]{static/img/ifal}
}

\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Agenda}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{Análise Léxica}

\subsection{Introdução}

\begin{frame}{Introdução \cite{1}}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Inicio da compilação
  \item<3-> Leitura sequencial
  \item<4-> Separação dos caracteres em tokens (<nome:valor>)
  \item<5-> Reconhecimento dos vocábulos (lexemas)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Análise Léxica}

\begin{frame}{Funções da Análise Léxica}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/analysis}
      \caption{Processos da compilação}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Análise Léxica}
  \begin{block}<2->{$if (a<100) x=5;$}
    \begin{enumerate}
    \item<3-> $[if]$
    \item<4-> $[(]$
    \item<5-> $[id,a]$
    \item<6-> $[<]$
    \item<7-> $[num,100]$
    \item<8-> $())$
    \item<9-> $[id,x]$
    \item<10-> $[=]$
    \item<11-> $[num,5]$
    \item<12-> $[;]$
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\subsection{Expressões Regulares}

\begin{frame}{Expressões Regulares}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Descrever linguagens simples
  \item<3-> Concatenação: xy
  \item<4-> Alternativas: x|y
  \item<5-> Repetição: $X^{*}$, $X^{+}$
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Exemplos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> 00: {00}
  \item<3-> (0|1): {0,1}
  \item<4-> (0|1)(0|1): {00,01,10,11}
  \item<5-> $0^{*}: {\sigma,0,00,000,0000,...}$
  \item<6-> $(0|1)^{*}$: todos as strings de 0's e 1's
  \item<7-> $(0|1)^{*} 00 (0|1)$: todos as strings de 0's e 1's com
    dois 0's consecutivos
  \end{enumerate}
\end{frame}

\subsection{Algoritmo}

\begin{frame}{Algoritmo Léxico}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/algo}
      \caption{Algoritmo do analisador léxico}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{LEX C}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.3]{static/img/lex}
      \caption{Fluxograma LEX para linguagem C}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\begin{frame}{Tabela de Símbolos}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Escopo
  \item<3-> Pesquisada
  \item<4-> Inserção ou atualização
  \item<5-> Implementada (listas lineares ou tabelas hash)
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Lista Linear vs Tabela Hash}
  \begin{block}<2->{Lista Linear}
    \begin{enumerate}
    \item<3-> Fácil implementação
    \item<4-> Baixo desempenho
    \end{enumerate}
  \end{block}
  \begin{block}<5->{Tabela Hash}
    \begin{enumerate}
    \item<6-> Melhor desempenho
    \item<7-> Mais esforço de programação
    \item<8-> Mais espaço para armazenamento
    \end{enumerate}
  \end{block}
\end{frame}

\begin{frame}{Tabela Hash}
  \only<2->{
    \begin{figure}
      \includegraphics[scale=0.4]{static/img/hash}
      \caption{Busca de símbolos na Tabela Hash}
    \end{figure}
  }
\end{frame}

\subsection{Código}

\begin{lstlisting}[language=c, frame=single, numbers=left]
  %{
  #include <iostream>
  using namespace std;
  #define END -1
  %}
  %%
  [0-9]+ return atoi(yytext);
  <<EOF>> return END;
  %%

  int main(int argc, char *argv[]) {
    int total=0, valor=0;
    do {
      valor = yylex();
      if (valor != END) {
        total += valor;
      }        
    } while (valor != END);
    cout << "Total: " << total << endl;
  }
\end{lstlisting}

\begin{lstlisting}[language=bash, frame=single, numbers=left]
  # generate lex.yy.c
  flex lex.l

  # compile
  g++ -o lex lex.yy.c -lfl

  # execute
  ./lex
\end{lstlisting}

\subsection{Exercício}

\begin{frame}{Exercício}
  \begin{enumerate}
  \item<2-> Desenvolver um analisador léxico
  \item<3-> Testar o analisador léxico
  \end{enumerate}
\end{frame}

\section{Referências}

\begin{frame}[allowframebreaks]{Referências}
  \footnotesize{
    \bibliography{talk}
    \bibliographystyle{apalike}
  }
\end{frame}

\section{Fim}

\begin{frame}
  \begin{figure}
    \includegraphics[scale=0.8]{static/img/logo}
    \caption{d4n1.org}
  \end{figure}  
\end{frame}

\end{document}
